內地維權人士陳啟棠上載佔中照片判囚4年半

內地維權人士陳啟棠，佔中時期到香港中環拍照後透過微信發表照片，以及支持同樣發布佔中信息的維權人士蘇昌蘭，被內地當局刑事拘留逾2年後，今早法院判刑4年6個月。

筆名「天理」的陳啟棠，是自由撰稿人，被控煽動顛覆國家政權。佛山市中級人民法院早上一審裁定罪成，判處4年半有期徒刑、剝奪政治權利3年。另一名維權人士蘇昌蘭，則以同罪被判監3年。法庭在去年4月已審結兩人案件，至今才判案。

陳啟棠與蘇昌蘭的辯護律師劉曉原指，兩人的整個宣判過程都只有3分鐘，判決書只有公訴人的意見，沒有辯護人律師或被告的回應。

無天理

傻鳩

香港好似冇煽顛
所以立23條

做咩咁傻

套用某D人對旺角年輕被告既邏輯：

係唔係佔中三子毀人前途，搞到人要坐四年五年好慘？
成年人係網上面聽人講兩句就衝出黎佔中，結果要坐四、五年，以後唔好咁傻豬？

佔中既得益係點？大家可以買3千蚊薯片電話套？

依家未立23條，都可以用唔誠實使用電腦亂咁告人
條法例港英政府係拎黎方便告商業罪案

非法集結又係，如果非法集渣正黎告
全香港30歲以下都開得FILE，入唔入一回事，但係佢用你納既錢黎告你玩鳩你，你都冇仇報

仲要唔誠實使用電腦可以收左你部電腦，你諗下現代人冇左電腦幾麻煩
最後告唔入，SORRY，當我冇告過，大家打和